_3\. 教皇本笃七世（974 年）推动克吕尼亚克改革。他修复了教堂和修道院。阿汶丁山的圣博尼法斯和阿莱克修斯修道院。圣亚历克修斯的传说。奥托二世的意大利战役。 981 年复活节时他在罗马。 他在卡拉布里亚的不幸战役。约翰十四世成为教皇。983 年 12 月 7 日，奥托二世在罗马逝世，陵墓位于圣彼得大教堂。

博尼法斯出逃后，教皇选举困难重重；一位圣人克吕尼的马约勒斯（Majolus of Cluny）向奥托二世献上了头冠，但被拒绝了，最后，迄今为止的苏特里主教本笃七世于 974 年 10 月成为教皇。无法证明他是阿尔贝里希的侄子或孙子。他在一次会议上谴责了博尼法斯，随后开始了强势统治。尽管奥托有五年多的时间不在意大利，但他还是坚持了九年。反对派就这样被德意志派系压制住了，而当时的情况对我们来说仍然是模糊不清的。

本笃七世积极推动克吕尼亚克改革，并致力于修复教堂和修道院。在苏比亚科的圣斯科拉斯蒂卡修道院的庭院里，一块刻有粗糙浮雕的石头上至今仍保留着教皇于 981 年 12 月 4 日为新修道院教堂祝圣的碑文。他还修缮了阿汶丁山的圣博尼法斯和阿莱克修斯修道院，该修道院成为当时罗马最著名的修道院。虽然几个世纪以来，罗马城到处都是修道院，但它们并没有达到意大利、德国和法兰克修道院的重要性。以前，格列高里一世在科埃利乌斯河畔建立的修道院曾是英国传教士的摇篮。这座古老的圣安德鲁和圣格里高利修道院依然存在，但其他许多修道院已经年久失修，我们注意到阿尔贝里希对修复这些修道院的关注。十世纪末，圣博尼法斯修道院开始兴旺起来。圣博尼法斯开始在阿汶丁山蓬勃发展，并很快成为斯拉夫国家的传教中心。

这位圣人的教堂非常古老，因为据传说，在霍诺留皇帝时期，尤菲米亚努斯（Euphemianus）曾将他的宫殿赠送给这座教堂。这位参议员的儿子名叫阿列克修斯，是基督徒自我牺牲的最美丽传说之一的主人公。这位高贵的年轻人离开了灯火辉煌、宾客盈门的婚礼殿堂；他没有拥抱他的皇室新娘，而是向她布道，告诉她一切世俗的欲望都是虚无的，然后他身着一件不伦不类的长袍，前往世界上最遥远的沙漠朝圣。多年后，他像奥德修斯一样以乞丐的身份回到家乡；他躺在父亲宫殿的楼梯下，上上下下的仆人都嘲笑他。他在那里生活了 17 年，像狗一样任人踢来踢去，任人喂食，然后像英雄一样默默地死去；但他亲手写下并捧在手中的生平故事发现了他，天使的声音揭示了他的伟大和出身。死去的元老院议员的儿子被教皇和皇帝从楼梯下拖出来，在罗马人的簇拥下安葬在圣彼得教堂。后来，他与圣博尼法斯并列为圣人；自十世纪末以来，二者才被一起提及。不过，在本笃七世时期的墓志铭中，只有博尼法斯这一个称号。老教堂旁边可能已经有了一座修道院和一个执事院，但都年久失修，直到 977 年教皇将它们移交给希腊都主教谢尔盖。后者作为躲避阿拉伯人的难民从大马士革教区来到罗马，建立了圣博尼法斯修道院，并成为该修道院的第一任院长。 虽然该修道院接受的是本笃教规，但巴西利修道士也与拉丁修道士一起居住在这里。塞尔吉乌斯之所以选择这座特殊的教堂，肯定是因为这里曾是希腊人的聚居地。因为该地区被称为布拉切内（Blachernae），圣卜尼法斯本人也死在了塔尔苏斯，最后尤菲米亚努斯（Euphemianus）、他的妻子阿格莱（Aglae）和他们的儿子亚历克修斯（Alexius）都是希腊人，正如这些名字所暗示的那样。大马士革的谢尔盖在这里一直住到 981 年，之后利奥成为修道院院长，很快新修道院就成为了一些杰出人士的聚会场所，我们稍后会提到他们。

然而，本笃七世并不总是能够平静地关注教会纪律。如果我们有当时的准确报告，我们很可能会看到他在与对方作战，也许是在逃亡。除了奥托二世迁居罗马的原因外，教皇也急切地呼吁将他从压迫者手中解救出来。自从贝伦加尔父子倒台后，自从撒克逊王朝的支持者占领了意大利北部最有影响力的主教区和郡县后，只有下意大利成为了年轻皇帝进取精神的舞台。因为罗马和意大利在萨拉森人面前仍然战战兢兢；虽然他们在弗拉辛内图姆的城堡已于 972 年被普罗旺斯的威廉摧毁，但他们的同教者仍在继续从西西里岛到卡拉布里亚的袭击。他们还不得不与希腊人作战，后者试图弥补卡普亚和贝内文托的损失，将阿普利亚置于德意志权杖之下，并最终征服西西里。奥托二世怀着实现这些目标的强烈愿望，于 980 年秋天抵达罗马；他在拉文纳庆祝了圣诞节，并在那里见到了教皇；直到 981 年复活节，他才前往罗马。与他同行的有他的母亲阿德尔海德（Adelheid）、妻子西奥法诺（Theophano）、基德林堡女修道院院长玛蒂尔德（Mathilde of Quedlinburg）、他的妹妹、法国公爵雨果-卡佩（Hugo Capet）、勃艮第国王康拉德（Conrad）以及其他许多王公贵族。

没有一位同时代的编年史家告诉我们，奥托惩罚了 974 年的叛乱者；只有后来的报道才传说，他仿效卡拉卡拉（Caracalla）的方式，在圣彼得大教堂的台阶上为罗马人举行了一场叛徒宴会，席间他砍下了一些人的头颅，但允许其他人继续用餐；这个毫无意义的传说至今仍被意大利历史学家在这里和那里复述。这位年轻的皇帝在六七月间离开罗马前往下意大利，希腊人（当时统治拜占庭的是提奥法诺斯-巴西尔二世和君士坦丁九世兄弟）和巴勒莫的阿布-卡西姆领导下的撒拉逊人准备迎接他。奥托在东西方帝国和伊斯兰教长期冲突的省份进行的战斗是不幸的。在 982 年 7 月 13 日的斯蒂洛战役中，德意志和意大利贵族的花朵被萨拉森人的马刀砍倒，他冒险从希腊人的船上救出了逃往罗萨诺的逃亡者，之后他返回了卡普亚。他的计划破灭了；拜占庭人取得了胜利，如果他们能够利用伊斯兰教的伟大胜利，希腊皇帝也许会在拉文纳设置他的总主教，在罗马设置他的教皇。983 年 6 月，帝国的大人物们惊愕地将奥托包围在维罗纳；孩子奥托（三世）在那里被选为德意志和意大利的国王，皇帝随后匆忙返回下意大利继续新的征战。983 年 9 月或 10 月，本尼迪克特七世去世，他不得不前往罗马。

他提升帝国宰相帕维亚的彼得-约翰十四世为他的继任者；但他还没来得及这么做，自己就病倒了。最后几天的劳累动摇了他的本性，因为他的本性并不像他父亲那样坚如钢铁。年轻的皇帝在临终前聚集了朋友和同伴；他将自己的财产遗赠给教堂和穷人，遗赠给他的母亲阿德尔海德（Adelheid）和唯一的妹妹玛蒂尔德（Mathilde），最后遗赠给他的战士们，他们因为爱他而离开了祖国；他当着主教和红衣主教的面向教皇忏悔，获得赦免，并于 983 年 12 月 7 日在圣彼得大教堂的皇宫里去世，享年 28 岁。

这位唯一一位死后葬在罗马的德意志后裔皇帝的陵墓位于圣彼得大教堂入口左侧的东部。他的遗体被安放在一个古老的棺材中，棺材上装饰着一位执政官和他妻子的肖像。古罗马的棺材也在罗马四处游走，就像美丽神庙的柱子一样；就像日耳曼民族活着的皇帝用头衔和形式包裹自己一样，死去的皇帝也用古代的石棺包裹自己。在奥托的陵墓上方，墙上固定着一幅壁画，描绘的是圣彼得和圣保罗之间祝福的救世主。这幅奇特的图像现在被墙壁封存在梵蒂冈石窟中，是当时艺术的一座丰碑。黑长发的基督头像表情庄重；绘画和光线不足，尤其是两位使徒，其中圣彼得拿着一串三把钥匙。毫无疑问，提奥帕诺让人制作了这幅 musiv，并将其放置在围绕着她丈夫的异教徒棺材上。七个世纪以来，德国朝圣者一直能够怀着崇敬的心情瞻仰这座帝王陵墓，直到保罗五世时期重建大教堂时才将其毁坏。皇帝的遗体在公证人的见证下从石棺中被移出，公证人对奥托二世瘦小的体型进行了鉴定。皇帝的骨灰被安放在另一口大理石棺材中，棺材的拱顶用灰泥砌成。今天，在梵蒂冈的墓室中仍然可以看到这座陵墓，奥托二世与他的亲戚格里高利五世长眠于此，在那些奇特的石窟中，教皇们像木乃伊一样躺在石棺中，悲惨地沉睡着。
